化驗師與外判關係複雜

節錄

化驗師與外判關係複雜

天資基因母公司富康基因董事為民建聯前成員黃達東（左），ACGT董事鄧國全（右）亦為股東。<br />

【本報訊】中龍檢驗認證負責早前的慈雲山深喉唾液樣本檢測計畫，但因無經營醫務化驗資格，本報發現中龍被政府宣佈成指定化驗服務商一周後，才找來醫務化驗師魯慶榮擔任董事，並成立中檢醫學檢驗有限公司，將檢測工作外判給醫學化驗所。惟中龍旗下化驗師與外判化驗所關係千絲萬縷，魯慶榮同時擔任董事的另外八間醫學驗測公司中，天資基因檢測中心創辦人、行政總裁及實驗室總監，竟與有份化驗首批慈雲山居民樣本的ACGT DNA-LAB董事不謀而合。

相關新聞：檢測配備負壓安全櫃

不在政府認可名單

公司註冊處資料顯示，。。。。。。。

魯慶榮有份擔任董事的天資基因，其實驗室2017年成立。公司網頁所示，天資基因屬富康基因科技集團旗下，富康董事為曾捲入區會選舉種票風波的前民建聯成員黃達東，鄧國全亦是公司股東；。。。。。。。。。。

本報亦發現ACGT不在16間政府認可武肺檢測機構名單中，且不在政府認可的《實驗所認可技術準則（醫療化驗所）》ISO15189 （HOKLAS）名單上。醫務化驗師、醫管局員工陣線理事梁啟維直指，ISO15189 認證屬業內最低標準。